本地商界罕有發聲促擱置修例 國際商會香港區會憂損外資信心

國際商會—香港區會（The International Chamber of Commerce–Hong Kong）今日發表對港府修訂《逃犯條例》的意見。該會對港府倉卒進行造成如此重大影響的修例，感到驚訝和失望，又反駁當局指現時法律有「漏洞」、不修例會令港成逃犯天堂的說法令人質疑。國際商會表明反對草案，促擱置相關立法程序，並以其他方法處理台灣殺人案。

相關新聞：【引渡惡法】石書銘批政府未交代人權保障 湯家驊：坊間意見危言聳聽

國際商會香港區會不少成員來自大企業，主席為上市公司力寶（226）非執行董事李澤培，執行委員會成員包括美國萬通保險、東亞銀行、跨國律師行等高層，該會罕有高調地就修例發聲，今日發給議員的信件中批評港府，今次修例的諮詢期太短，在公共管治角度而言是相當不合適。雖然港府礙於商界壓力，刪除9個可被引渡的商業罪類，但商會指，關鍵不是適用於移交逃犯的罪類清單，而是修例對香港作為工作和生活的地方帶來不利影響，與及影響香港繼續成為吸引外資的國際商業中心。商會強調，香港吸引到外資營商，是因為外資對香港的法治和司法獨立有信心等，但草案令人要重新考慮，是否選擇香港為營運基地或地區總部。

廣告

商會促政府擱置相關立法程序，更直指當局應解釋草案下若果有人權保障差的地方要求香港移交逃犯，草案中以個案形式移交是如何運作，當局又怎樣保障被移交者的安全。

相關新聞：【引渡惡法】美國會委員會：修例或違《香港政策法》 美公民海軍過港陷引渡風險

此外，商會亦反問當局，香港與20個國家已簽訂長期移交協議，若今次修例通過，這對該20國家在港居住或工作的國民有何影響，是否這20國會尋求重新商討其協議，與及會否影響香港作為國際商業中心。

商會提醒港府，中央政府表明香港在一帶一路中有重要角色及要成為解決爭議的仲裁中心，質疑修例會否嚇走投資者和人才。而且香港一直是安全城市，罪案率低，認為當局指不修例會令香港成為罪犯和逃犯溫床的說法值得質疑。商會表明反對修例，認為當局應以其他方法處理台灣殺人案，並應進行全面公眾諮詢，同時與內地商討長期的移交協議。

1998年成立的國際商會香港區會，過去亦試過就爭議問題表態，而且立場並非緊跟政府。2014年政改諮詢期間，商會就表明政改方案須符合相關的人權國際公約，並重新設計提名委員會四大界別，主席李澤培更表明立法會功能組別的組成有問題。但商會與港府的關係亦不見得很差，去年商會舉行成立20週年慶典禮，特首林鄭月娥就有出席。

【民陣「反送中惡法」集會】
日期：5月10日（星期五）
時間：晚上8時至9時30分
地點：立法會外添美道
資料來源：民陣